---
title: "Удаление кастомной прошивки"
---

{% include toc title="Содержание" %}

Эта инструкция служит для полного удаления кастомной прошивки с вашего устройства, включая Boot9Strap и Luma3DS, в целях восстановления оригинального состояния консоли.

Эта инструкция практически никогда не является решением любых проблем с кастомной прошивкой. Вместо этого прочтите информацию на странице [Проблемы и их решения](troubleshooting) или обратитесь за помощью в [Nintendo Homebrew on Discord (англ.)](https://discord.gg/MWxPgEp).
{: .notice--danger}

Любые неподписанные (нелегальные) игры перестанут работать и могут быть удалены вручную с помощью раздела Управление данными (Data Management) в Системных настройках (System Settings). Используйте [менеджер сохранений](https://github.com/BernardoGiordano/Checkpoint/releases/latest){:target="_blank"}, чтобы создать резервные копии любых важных для вас сохранений этих неподписанных (нелегальных) игр.

Это не повлияет на ваш NNID, любые законно приобретенные игры или сохранения этих законно приобретенных игр.

Обратите внимание, что если у вас имеются другие файлы помимо `GodMode9.firm` в папке `/luma/payloads/` на SD-карте, удержание кнопки (Start) при загрузке будет запускать "chainloader menu", где вам нужно будет использовать D-Pad и кнопку (A) для выбора "GodMode9" при выполнении этих инструкций. 

### Что понадобится

* Свежая версия [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest){:target="_blank"}
* Скрипт для удаления кастомной прошивки, соответствующий вашему устройству:
  + [`uninstall_hax_retail_NEW.gm9`]({{ "/gm9_scripts/uninstall_hax_retail_NEW.gm9" | absolute_url }}){:download}
  + [`uninstall_hax_retail_OLD.gm9`]({{ "/gm9_scripts/uninstall_hax_retail_OLD.gm9" | absolute_url }}){:download}

### Инструкция

#### Часть I - Подготовительные работы

1. Выключите консоль
1. Вставьте SD-карту в компьютер
1. Скопируйте `GodMode9.firm` из `.zip-архива` GodMode9 в папку `/luma/payloads/` на SD-карте
1. Скопируйте папку `gm9` из `.zip-архива` GodMode9 в корень SD-карты
1. Скопируйте скрипт для удаления кастомной прошивки в папку `/gm9/scripts/` на SD-карте
1. Вставьте SD-карту обратно в консоль
1. Включите консоль

#### Часть II - Запуск скрипта для удаления кастомной прошивки

1. Запустите GodMode9, держа нажатой кнопку (Start) во время загрузки
1. Если вам предложат создать бэкап важных файлов, нажмите кнопку (A) чтобы сделать это, затем нажмите (A) чтобы продолжить после завершения
1. Если вам предложат выставить RTC дату и время, нажмите кнопку (A) чтобы сделать это, настройте дату и время, затем нажмите (A) чтобы продолжить
  + Обратите внимание, что если вы выставили RTC дату и время, вам также придется исправить время в Системных настройках после завершения руководства
1. Нажмите кнопку (Home) для вызова меню
1. Выберите "Scripts..."
1. Выберите скрипт для удаления кастомной прошивки
1. При появлении запроса, нажмите (A) для продолжения
1. Нажмите (A), чтобы разрешить запись в SysNAND (lvl3) и введите указанную комбинацию кнопок
1. Нажмите (A), чтобы продолжить
1. Нажмите (A) чтобы восстановить запрет на запись
1. Нажмите (Start) для перезагрузки

___

Кастомная прошивка была полностью удалена с вашего устройства.
{: .notice--success}

Вы можете удалить все лишние файлы и папки из корня SD-карты, кроме папок `Nintendo 3DS` и `DCIM`.
{: .notice--info}
